1. Обьясните своими словами, как вы понимаете асинхронность в js

Асинхроность в JS по сути имитация так так операции последовательно берутся из стека вызовов.
Код выполняется линейно и последовательно.
Удалить операцию из стека нельзя, можно только прервать поток выполнения.
Поток выполнения прерывается, если вызвать что-то типа alert или «исключение».
промисы и их синтаксический сахар async await это и есть задержки-исключения.